【打工體驗】小記者採訪兩個鐘呻苦： 起碼要兩三萬人工！

【打工體驗】小記者採訪兩個鐘呻苦： 起碼要兩三萬人工！

文化

亞斯理衞理小學近年都有舉辦打工體驗活動，讓小學生有機會一嘗打工滋味，今年除了新增區議員一職外，還邀請果籽記者一同參與，帶領幾位同學進行活動採訪，讓他們試試做記者的辛酸。

小五學生化身行家，與果籽記者一同採訪。

小記者們要採訪的，正是自己參加的打工體驗活動，不過當然就不是自問自答，而是跟進扮演區議員的同學，與真正議員巡區的整個過程。區議員巡區巡到哪裏，小記者就跟到哪裏去，全程在後面聽清楚區議員的說話，再進行筆錄，而且還要隨時「扑咪」，一有機會便埋身問議員問題，例如問問區議員要怎樣應對不同性格的市民等等。

記者工作繁忙又趕急，連寫字都沒有空檔坐下慢慢寫。

向真正區議員發問，訓練膽量。

邊走邊寫，跟平日安坐課室、以書桌墊着寫字大有不同。

做了記者大約兩小時，小記者們覺得記者的工作如何？小五的趙穎芝同學坦言，本以為做採訪就是坐着，不會四處跑，但結果卻要四處走，「真的很累啊，基本上是沒有時間讓你坐或者休息，一定要一直跟着他們的。」而梁雪敏同學就非常了解記者的苦處，「要揹住很多不同機器走來走去，而且要隨機應變。」至於溫小美同學就認為發問最難，「準備問題有點困難，因為我有幾次問他時，他都沒有答我。」

經過一輪實戰，記者自己都覺得辛苦，就讓他們猜猜記者的薪酬，有人認為「一萬至一萬三」，有人卻說「起碼兩萬或者三萬啦」。根據香港記者協會2016年的調查，其實月薪二萬或以下的記者，佔全部受訪記者超過七成，月入一萬五千元以下的，差不多有近一半。小學生距離入社會大學還有段距離，不太清楚、瞎猜也很正常，但有些商人就認真離地，例如嘉華國際集團主席呂志和早前就指記者「起碼有四五萬元人工」，幾個月的薪金就可以付40萬首期，還不需「父幹、母幹」。

負責活動老師的李文家對小記者的表現十分滿意，「最重要是他們很勇於發問、不害羞，甚至乎夠膽追問問題。」他指活動最希望同學由被動變成主動的一群，能面對陌生人亦不怯場，「這是我很開心可以看到他們有的轉變。」

記者：李煒汯
攝影：林栢鈞、周芝瑩

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：

相關新聞

【打工體驗】小學雞跟議員巡區滴晒汗 大個仲想唔想做？

樓主又幫賤種蘋果賣廣告

係香港人，記者呢行真係大伏